（都話英國奶共架啦）英國政府公布絕密檔案 曾兩度考慮提前歸還香港

2009年04月12日 23:52 新華網
英國政府最近公布了一批絕密檔案，這些檔案顯示：上世紀60年代末，英國曾兩度考慮提前歸還香港。

1969年3月，英國內閣下屬的香港問題部長委員會起草了一份絕密報告，建議與中國合作解決香港問題。報告指出，“如果不考慮中國對香港的主權，任何解決香港問題的途徑都不會成功”。因此，報告認為最好的辦法是向中國表示，英國會在時機成熟時完全撤出香港。報告還建議迅速與中國進行非正式接觸，應在不晚于80年代早期與北京就香港問題達成統一。

英國為什麼會急于同中國達成非正式協議？這並不是殖民者的良心發現，而是出于英國的自身利益考慮。鑒于中國的反殖民主義立場，在1997年後還想延長香港的租借期是不可能的。英國的目的是努力保持香港的經濟發展和社會穩定，以便在將來歸還香港時增加與中國討價還價的籌碼，為英國爭取更多的利益。

1967年1月，在澳門左翼運動的壓力下，葡澳殖民政府一度提出歸還澳門。受此事鼓舞，香港左翼人士要求英國“滾出香港”的呼聲越來越高。在此背景下，這份絕密報告指出，如果出現極端情況，英國根本無法維持在香港的殖民統治，不得不撤出。

這份報告還揭示了英國政府在香港民主問題上的虛偽性。報告顯示，英國當時堅決反對在香港進行自由選舉，因為他們擔心左翼會在大選中獲勝。(任民)

【去論壇發表評論】【轉寄】【列印】

新華網

于

新界&新九龍
香港係永久割讓
成撚日撈鳩埋來講